\begin{aufgabe}{Manchmal sind alle Funktionen stetig}\label{aufg:stetigkeit}
\begin{enumerate}
\item Zeige, dass die Behauptung~"`für jede Funktion~$f : \NN \to \NN$ gibt es eine
Turingmaschine~$M$ mit~$f(n) = M(n)$ für alle~$n \? \NN$"' realisiert wird.
% Die folgende Teilaufgabe wird von unmoegliche-programme.tex referenziert.
\item[*(b)] Zeige unter Annahme von Markovs Prinzip (MP) auf dem Metaniveau:
\[ \realizes \forall f \? \NN^{(\NN^\NN)}\_ \forall \alpha \? \NN^\NN\_
  \exists N \? \NN\_
  \forall \beta \? \NN^\NN\_
  (\forall m < N\_ \alpha(m) = \beta(m)) \Rightarrow
  f(\alpha) = f(\beta). \]
{\scriptsize\emph{Hinweis.} Achtung, nicht leicht. Hole dir einen Tipp ab. In
der Mittwochsvorlesung wird die Lösung verraten.\par}

\item[(c)] Wieso ist die Signumfunktion~$\operatorname{sgn} : \RR \to \ZZ$ nicht realisierbar?

{\scriptsize\emph{Hinweis.} Die Trägermenge der Assembly~$\RR$ besteht aus all den
\emph{berechenbaren} reellen Zahlen. Das sind solche Zahlen~$x$, für die eine
Turingmaschine~$M$ existiert, sodass~$|x - M(n)| \leq 1/n$ für alle~$n \geq 1$.
Ein Realisierer für eine solche reelle Zahl ist der Index einer solchen
Turingmaschine. In der Ungleichung muss die natürliche Zahl~$M(n)$ auf eine
(willkürliche, aber ein für alle mal fixierte Art und Weise) als Kodierung
einer rationalen Zahl interpretiert werden.\par}

\item[(d)] Mache unter Annahme von MP plausibel: $\realizes (\text{Jede Funktion~$\RR \to \RR$
ist stetig})$.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
